<resources>
    <string name="app_name">108590033_HW7_2</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="city">
        <item>Austria</item>
        <item>Germany</item>
        <item>Iceland</item>
        <item>Italy</item>
        <item>Netherlands</item>
        <item>Paris</item>
        <item>Switzerland</item>
        <item>Ukraine</item>
    </string-array>
    <string-array name="contain">
        <item>奧地利共和國（關於這個音頻文件 Republik Österreich 說明·資訊），通稱奧地利（德語：Österreich [ˈøːstɐˌʁaɪç] （關於這個音頻文件 聆聽）），是一個位於中歐的內陸國家，但在歷史上也被分類成西歐或者東歐的主權國家。奧地利與多國接壤，東面是匈牙利和斯洛伐克，南面是義大利和斯洛維尼亞，西面是列支敦斯登和瑞士，北面是德國和捷克。首都兼最大城市是維也納，人口超過860萬。國土面積83,855平方公里（32,377平方英里），同時由於阿爾卑斯山的存在，奧地利成爲了一個山地國，只有32%的國土海拔低於500公尺（1,600英尺），最高點海拔3,798公尺（12,461英尺）。</item>
        <item>德意志聯邦共和國（德語：Bundesrepublik Deutschland／關於這個音頻文件 發音 說明·資訊），通稱德國（德語：Deutschland），是位於中西歐的議會民主制聯邦共和國，由16個邦組成，首都與最大城市為柏林。其國土面積35.7萬平方公里，南北距離為876公里，東西相距640公里，從北部的北海與波羅的海延伸至南部的阿爾卑斯山。氣候溫和，季節分明。德國人口約8,142萬，為歐洲聯盟中人口最多的國家，是世界上人口第三多的已開發國家，僅次於美國和日本。也是世界第二大移民目的地，僅次於美國。德語是歐盟境內使用人數最多的母語。德國文化的豐富層次和對世界的影響表現在其建築和美術、音樂、哲學以及電影等等，文化遺產主要以老城為代表，而國家公園和自然公園共計有上百處。</item>
        <item>冰島（冰島語：Ísland）是北大西洋中的一個島國，位於北大西洋和北冰洋的交匯處，通常被視為北歐五國之一。冰島國土面積為10.3萬平方公里，人口為36萬，儘管面積不大，卻是歐洲人口密度最小的國家，也是世界範圍內人口密度很小的國家之一。冰島的首都是雷克雅維克，也是冰島的最大城市，首都附近的西南地區人口占全國的三分之二。冰島地處大西洋中洋脊上，是一個多火山、地質活動頻繁的國家。內陸主要是平原地貌，境內多分布沙質地、冷卻的熔岩平原和冰川。冰島雖然位於北極圈邊緣，但有北大西洋暖流所以氣溫適中。</item>
        <item>義大利共和國（義大利語：Repubblica Italiana[註 1]），通稱義大利（Italia) , 是一個歐洲主權國家，主要由位於南歐的靴型義大利半島及兩個地中海島嶼西西里島和薩丁尼亞島所組成，國際代碼為IT。義大利北方的阿爾卑斯山地區與法國、瑞士、奧地利以及斯洛維尼亞接壤，其領土包圍著兩個微型國家一聖馬利諾和梵蒂岡，而在瑞士擁有座落於盧加諾湖湖畔的義大利坎波內這個境外領土。全國行政上劃分為20個區域（其中5個為自治區）、110個省與8,100個城市。首都為羅馬，義大利王國在1870年將首都設置在此，而杜林（1861年－1865年）及佛羅倫斯（1865年－1870年）也曾是義大利王國的首都。根據2017年統計，義大利人口為6,059萬，領土面積為301,338平方公里，人口密度約每平方公里201.1人，屬於溫帶地中海型氣候。義大利是歐洲人口第5多的國家，人口在世界上排名第23位。義大利因其擁有美麗的自然風光和為數眾多的人類文化遺產而被稱為美麗的國度（Belpaese）。</item>
        <item>荷蘭（荷蘭語：Nederland，[ˈneːdərˌlɑnt] （關於這個音頻文件 聆聽），意為低地之國），又譯尼德蘭，是主要國土位於歐洲西北部的君主立憲制王國，由歐洲區荷蘭的12個省份和荷蘭加勒比區的波奈島、聖佑達修斯島和荷屬沙巴島組成。荷蘭也是主權國家荷蘭王國（荷蘭語：Koninkrijk der Nederlanden）下的主要構成國，與美洲加勒比地區的阿魯巴、古拉索和荷屬聖馬丁等四個主體，共同組成這個主權國家。</item>
        <item>巴黎（法語：Paris，法語發音：[paʁi] （關於這個音頻文件 聆聽））是法國的首都及最大都市，同時是法蘭西島大區首府，為法國的政治與文化中心，隸屬法蘭西島大區之下的巴黎省（編號第75省；範圍重疊）。目前的巴黎市轄區範圍大致為舊巴黎城牆內（環城大道內側），依照發展歷史共分成20個區，自從1860年代開始就沒有重大變化。截至2011年為止，巴黎市內人口超過225萬，巴黎都會區的人口則逾1,229萬，是歐洲最大的都會區之一。</item>
        <item>瑞士聯邦（德語：Schweizerische Eidgenossenschaft；法語：Confédération suisse；義大利語：Confederazione Svizzera；羅曼什語：Confederaziun svizra；正式稱呼採用拉丁語：Confœderatio Helvetica，因此瑞士的ISO 3166雙拉丁字母國家代號是「CH」）通稱瑞士（德語：Schweiz；法語：Suisse；義大利語：Svizzera；羅曼什語：Svizra），有「世界公園」或「世界花園」之美稱，為中歐或西歐國家，劃分為26個州。瑞士為標準的分權自治型聯邦委員會制國家，其下每個州都擁有巨大的地方權力，而且其國家代表為全體聯邦最高委員會，而非某個特定的人。伯恩是聯邦政府所在地兼首都，日內瓦、蘇黎世也是該國的重要城市，並且容納多個國際組織的總部。瑞士北靠德國，西鄰法國，南接義大利，東臨奧地利和列支敦斯登。

瑞士屬內陸山地國家，地理上分為阿爾卑斯山、瑞士高原及侏羅山脈三部分，面積41,285平方公里，阿爾卑斯山佔國土大部分面積，而800萬人口中，大多分布於瑞士高原，瑞士高原也是瑞士主要城市如經濟中心蘇黎世及日內瓦的所在地。瑞士因自然風光及氣候條件而有世界公園的美譽。</item>
        <item>烏克蘭（烏克蘭語：Україна，羅馬化：Ukrayina；烏克蘭語音標：[ukrɑˈjinɑ]）是位於東歐的共和國，南接黑海、東連俄羅斯、北與白俄羅斯毗鄰、西與波蘭、斯洛伐克、匈牙利、羅馬尼亞和摩爾多瓦諸國相連。烏克蘭是歐洲面積第二大的國家，僅次於俄羅斯，人口4220萬人（不包括被俄羅斯吞併的克里米亞和塞凡堡，2015年9月8日）。地理位置上位於歐洲聯盟與獨立國協的交界處，為西方世界與俄羅斯地緣政治的交會點，亦是天主教文明和東正教文明的交匯處。</item>
    </string-array>
    <string name="Austria">1774年，奧地利當時還屬於神聖羅馬帝國的一部分，女大公爵瑪麗亞·特蕾西亞開先河為當時的奧地利訂定教育制度的基礎。奧地利的教育體制由聯邦政府控制，對6-15歲的兒童實行9年義務教育，其教育體制大體上可以分為4個部分，亦即學前教育、初等教育、中等教育及高等教育。學前教育
大部分滿3歲的兒童會進入幼稚園學習，但非強迫性。

初等教育
迄兒童滿6歲時 （每年9月1日為界定日） 即須進入國民小學（Volksschule）接受為期4年的教育。期間，學齡兒童的學費、書費和上學交通費用由國家負擔。可就讀的學校除了一般國家設立的學校之外，在特定條件下尚可前往當地的私立學校就讀，甚至在家中學習。

中等教育
繼國民小學後，學童約10歲，可以選擇進入普通中學（AHS Unterstufe, Allgemeinbildende höhere Schule）抑或是主幹中學（Hauptschule），為期4年。普通中學設有入學考試，須通過考試才可以就讀；主幹中學則無此限制。若學童有特殊問題可擇特別學校（Sonderschule）為其學習的機構。迄順利完成8年級（9年義務教育）的學習後，學童將面臨從4種教育機構中，即普通高中（AHS Oberstufe）、高階職訓學校（BHS, Berufsbildende höhere Schulen）、中級職訓學校（BMS, Berufsbildende mittlere Schulen）、多元技術學校附設進階職校（Polytechnische Schule mit anschließender Berufsschule），擇一就讀，每一種皆為新的階段，而其中只有高階職訓學校（BHS）需考試且有分數門檻。由高階職業學校及普通高中躍升至高等教育時，須通過畢業考試（Matura）。

高等教育
奧地利的高等院校主要分兩種，分別為大學（Universität）與高等技術院校（Fachhochschule）。奧地利大學學習年限一般為4-5年，其中基礎學習階段為2年，專業學習階段為2-3年。學生在規定的年限內要完成必修課、選修課的學習，通過考試取得必要的學分，學習的最後階段寫篇畢業論文，在通過之後即可畢業。奧地利只在大學裏設一個高級學位──博士學位。博士生教育是本科生教育的自然延續。能否成為博士生要看本人的研究能力和導師同意與否。博士生年齡不限，在奧地利的大學裡不設研究生院，博士生教育沒有專門的機構負責組織安排，主要形式由導師指導。傳統學制無學士學位，稱為Diplomstudium，分為2-3大階段（Abschnitt）。修學分通過各個階段畢業考試及論文（Diplomarbeit）答辯後授予碩士學位（Magister；工科為Diplom-Ingenieur）。修得碩士學位後得進入博士班（Doktoratsstudium），撰寫博士論文（Dissertation）通過答辯後依學術分類授予不同的博士學位（Doktor）。奧地利學制嚴謹，原則上，攻讀博士領域須與先前所修碩士同一類別。近年奧地利改革高等教育，引進學士學位（Baccalaureus），但至目前為止，僅有極少數系所提供學士課程（Bakkalaureatsstudium），大部分系所仍以傳統Diplomstudium修業規定授課。1980年代以前，各藝術院校畢業文憑稱Diplom，商學院畢業文憑稱Diplom-Kaufmann，相當於今日的藝術碩士（Mag.art.）及社會經濟學碩士（Mag.rer.soc.oec.）。工學碩士至今仍然使用Diplom-Ingenieur的傳統名稱。奧地利公立大學採分工制，各校水準平均，學生是以希望修習科目及交通便利與否作為選校依據。與私立院校相比，公立大學文憑極受重視。私立大學，前三所由奧地利機構成立的以外，後兩校僅在美制工商管理碩士等企業管理系所受到重視。</string>
    <string name="Germany">20世紀初至今德國共有104位諾貝爾獎獲得者，在科學領域（物理、化學、生理學或醫學）優勢明顯。 德國擁有一整套結構完善、分工明確、協調一致的科研體系。高等院校、獨立研究機構、企業科研機構是德國科研體系的三大支柱。德國共有300餘所大學及專科學院和眾多獨立科研機構，如馬普學會擁有79個研究所、弗勞恩霍夫協會擁有48個研究所，此外還有亥姆霍茲聯合會、16個國家研究中心以及84個「藍名單」科研機構。德國研究開發的資金來源除了政府之外還有企業、非盈利機構、高校、國外投資等，2013年共計797億歐元，占德國國內生產毛額的2.84%。戈特弗里德·威廉·萊布尼茨獎每年頒予10名科學家或學術研究者，獎金最高為250萬歐元，為世界上資助研究獎金最高者之一。德國目前重點科技領域包括基礎研究、應用研究、信息及通信技術、生物技術、衛生、環保、新材料、能源、交通、航空航天、海洋、地球科學、國防等。不過，經濟諮詢公司BDO及漢堡世界經濟研究所聯合進行的一項調研顯示，德國在高科技研究領域開始落伍，2012年至2014年，德國每百萬人口申請專利數量為916個，在百萬人口專利數量方面世界排名第五。

愛因斯坦和普朗克為近代物理學的重要奠基者，維爾納·海森堡及馬克斯·玻恩並進一步發展。威廉·倫琴發現X射線，並於1901年獲得首屆諾貝爾物理學獎。奧托·哈恩為放射及放射化學領域的先驅，並發現核分裂。費迪南德·科恩及羅伯·柯霍建立微生物學。德國還有高斯、萊布尼茨等數學家。德國也有許多著名發明家及工程師，如漢斯·蓋革發明蓋革計數器；康拉德·楚澤建造首部全自動數位電腦[參 164]。斐迪南·馮·齊柏林、奧托·李林塔爾、戈特利布·戴姆勒、魯道夫·狄塞爾、胡戈·容克斯及卡爾·本茨等人形塑現代汽車及航空運輸科技[參 165]。航空航天工程家沃納·馮·布勞恩開發第一枚太空火箭，而後於美國國家航空暨太空總署開發土星5號運載火箭，使阿波羅計劃得以實現。海因里希·赫茲證實電磁波存在，對現代電信發展相當重要。位於格賴夫斯瓦爾德的文德爾施泰恩7-X具有一研究聚變能的設施。</string>
    <string name="Iceland">冰島經濟主要依靠海洋漁業。漁業佔冰島60%的出口收入，雇用了8%的勞工。

2005年家庭最終消費增長11.9%以及固定資產構成增長34.5%是國內生產總值（GDP）增長的主要原因。進口28.4%的增長導致經常帳戶貿易赤字達1620億克朗（24.3億美元），占GDP的16.3%，貿易赤字嚴重影響了GDP增長。

2006年冰島GDP為11417億克朗（181億美元），GDP年增長2.6%，人均GDP突破60,000美元，達到60,370美元。比2005年7.5%的年增長大幅度下跌。2005年國民總收入（GNI）增長率超過6.7%，主要得益於貿易改善和基本收入淨支出減少。

2008年冰島面臨金融危機。在過去一年內，冰島貨幣對歐元的匯率大跌8成。9月30日，接管了全國第三大銀行。10月7日，更接管了全國第二大銀行－冰島國家銀行（Landsbanki Islands）。冰島國會並且緊急立法減低金融危機的衝擊。因為這些銀行的資產是冰島140億歐元的國內生產總值（GDP）的9倍，冰島可能要面對銀行破產。總理蓋爾·哈爾德曾警告冰島正面臨全國破產的危機。</string>
    <string name="Italy">根據國際貨幣基金的GDP資料，義大利在2008年是世界第7大經濟體，僅次於美國、中國、日本、德國、英國和法國。義大利是歐洲四大經濟體之一，也是八國集團及歐洲聯盟的成員。

在第二次世界大戰結束後，義大利是從一個以農業為基礎的虛弱經濟體，成為高度工業化國家及國際貿易與出口金額位居世界領先地位的國家。不僅如此，義大利經濟規模與英國經濟相當。

義大利擁有高度的人類發展指數，位居世界第28位，超過希臘。義大利的黃金儲備數量為2,451.8公噸，位居世界第4位，僅次於國際貨幣基金組織、美國與德國，超過法國與中國。義大利的資本主義經濟由北部的發達的大型私人工業和南部傳統的農業所組成。義大利也以具影響力及創新的商業[75]、勤勞及競爭力十足的農業、具有創意及高品質汽車與電器工業及服裝設計聞名於世。



義大利平均成長率從1964年開始曾經達到8%以上，但是在過去10年之間，平均成長率下降到1.23%，低於歐盟的平均成長率2.28%。義大利也常被稱為歐洲病夫，主要是因為它的經濟發展遲緩、政治鬆散及改革計畫問題叢生所致。義大利南北生活水準有相當大的鴻溝。義大利北部人均國內生產總值遠遠超過歐盟平均水準（例如波爾察諾自治省在2006年的每人GDP平均可達32,900歐元（約43,861美元），是歐洲聯盟平均值的135.5％）。但是一些地區及義大利南部省份則低於歐盟平均水準（例如坎帕尼亞，它每人GDP平均僅為16,294歐元，約21,722美元）。

因為義大利缺乏天然資源及能源，而且領土過於崎嶇，導致大部分的地區都不適合精細農業發展，運輸也不發達。能源極為依賴外國進口，2006年有超過86%的能源是國外進口，包括99.7%的固態燃料、92.5%的石油、91.2%天然氣及15%的電力。義大利也是世界第6大風力生產國，位居印度之後，優於法國與英國，2008年的產能為373,610億瓦特。義大利目前沒有使用核發電，義大利大部分的電力是由天然氣、石油、煤和水力發電來提供的。

義大利的經濟也缺乏基礎建設、市場改革及研究經費。義大利每年從歐洲聯盟收取發展援助經費，從2000年至2006年之間總共收取274億歐元的經費。在2008年的經濟自由度指數排行中，義大利名列世界第64位，歐州第29位，也是歐元區的最後1名。根據世界銀行的資料，義大利擁有高度自由的投資、貿易及商業活動。然而無效率的官僚政治、低資產權保護及高度的腐敗都是不利因素。除此之外，最新的資料顯示義大利的2006年研究開發費用只佔1.14%，低於歐盟的平均水準1.84%及里斯本政策預計的3%。根據歐盟統計局的資料，義大利2008年的購買力水準大約與歐盟的平均水準差不多。



與其他規模相當的經濟體相比，義大利擁有的世界級跨國公司數量較少。取而代之的是，這個國家主要的經濟實力建立在中小型企業上。其中一些中小型企業所生產的產品技術要求並不高，焦點放在利基市場的輸出及昂貴的產品上，因此面臨著來自中國和其他新興亞洲國家的競爭，它們能以低廉的勞動力成本廉價來出售同類產品。這些義大利中小型企業正提升自己的產品的技術含量予以應對，同時也把一些低階技術的製造產業轉移到那些勞動力更便宜的國家。這種企業平均規模較小的狀況是一個制約因素，而政府已經致力於鼓勵兼併重組，並改革那些限制這個國家大企業發展的既有規章制度。

世界500大企業中設立於義大利的公司則包括埃尼石油集團、忠利保險（Assicurazioni Generali）、義大利聯合信貸銀行、義大利國家電力公司（Enel）、菲亞特、義大利聯合聖保羅銀行（Intesa Sanpaolo）、義大利電信集團（Telecom Italia）、芬梅卡尼卡集團、好利獲得、歐翁與愛迪生（Edison）等。

義大利的汽車工業規模相當龐大，全國有超過196,000名勞工（2004年）從事相關企業。義大利的汽車工業貢獻國內生產總額約8.5%，也是歐洲第5大汽車製造國（2006年）。</string>
    <string name="Netherlands">荷蘭工業非常發達，主要工業部門有食品加工、石油化工、冶金、機械製造、電子、鋼鐵、造船、印刷、鑽石加工等。鹿特丹是歐洲最大的煉油中心。荷蘭有許多著名的跨國公司，2011年共有12家荷蘭企業進入「世界500強」。

如：荷蘭皇家殼牌集團（由荷蘭皇家石油公司與英國殼牌運輸和貿易公司於1907年合併而成，是世界最大工業公司之一，雄踞世界500強企業第二名，其成品石油和石化燃料的生產和銷售能力居世界第二位，為世界第二大石油公司）；飛利浦電子公司（成立於1891年，居世界500強企業第277位，在全球電子電器企業中排前十名。其照明設備、彩色顯像管、電動剃鬚刀、X光分析儀及音響設備在同行業居領先地位）；聯合利華公司（成立於1930年，在世界500強企業中排第136名，是全球最大的日用品和食品生產企業之一，分鹿特丹和倫敦兩個總部，荷蘭負責食品生產，英國負責日用化工品生產）；阿克蘇·諾貝爾公司（世界著名化工和醫藥企業，1994年由荷蘭阿克蘇公司和瑞典諾貝爾公司合併而成，列世界500強企業第479位）。

從1950年代開始，荷蘭發現了以格羅寧根天然氣田為主的巨大天然氣資源。數十年來，天然氣的銷售為荷蘭創造了龎大的收入，為政府的預算增加了數千億歐元。然而另一方面，荷蘭獲得了過度富裕的生活，隨著天然氣出口的增加，當時的本國貨幣荷蘭盾的匯率也隨之上升，伴隨著勞動者薪水上漲，導致生產成本大幅攀升，工業產品的國際競爭力急速下滑，工人失業造成經濟惡化。伴隨著經濟惡化，由於經濟增長時期大幅提高的社會保障體系負擔對政府財政產生了巨大壓力，財政赤字也隨之急速增加。1977年《經濟學人》也將這種由於出口自然資源，導致貨幣匯率上升，因而工業出口減少、國內製造業衰退的現象，稱為『荷蘭病』。

當時由首相維姆·科克所領導的政府，呼籲各界能夠共體時艱以應經濟問題，於是下令三年內勞方不得要求加薪，相反的資方做出的承諾是三年內不得裁員，最後荷蘭的經濟也成功再度復甦。</string>
    <string name="Paris">巴黎商會是歐洲第一大商會，巴黎也是法國多數國際大企業的總部所在地，巴黎主要的商業區為拉德芳斯。巴黎在2012年3月英國智庫的全球金融中心指數中名列世界第22位，也是歐洲第7位，法國首位。巴黎在國際金融中心發展指數中排名世界第7位。

巴黎都會區在2009年的GDP約為5521億歐元，這使得巴黎成為世界經濟的「發動機」之一，巴黎的GDP也是歐洲最高的地區之一。巴黎如若是一個國家的話，它將排到世界第十七大經濟體的位置，幾近於荷蘭全國的經濟總量。巴黎是法國經濟的中心，儘管它只占法國都會人口的18.8%，但其GDP量卻占法國都會的29.5%（2009年）。儘管巴黎都會區的經濟活動多種多樣，卻沒有一個特別突出的專門製造業（比如洛杉磯是娛樂業的中心，而東京、倫敦和紐約除其它活動相當興盛之外，還是金融中心，但是巴黎卻不是這樣的城市）。近幾年來，巴黎的經濟活動開始轉向高附加值的服務業（例如金融與資訊科技等）和高科技製造業。

巴黎都會區最高密度的商業活動聚集在嘉尼葉宮（Palais Garnier，即巴黎歌劇院）、拉德芳斯與塞納河畔商業區之間的三角地區，其中拉德芳斯商業區是歐洲最大中心商務辦公區。雖然巴黎以第三產業為主，但是仍是歐洲重要的第二產業中心，特別是航空業、汽車業與電子業。

根據1999年的人口普查顯示，巴黎都會區有5,089,170名就業人口，其中16.5%從事商業活動，13.0%從事零售業活動，12.3%從事製造業活動，10.0%從事公共行政或國防工業，8.7%從事醫療相關活動，8.2%從事運輸活動，6.6%從事教育活動而24.7%則從事其他各種產業（其中觀光業為6.2%）。電子業的員工是所有產業中最多的一種，出版業與印刷業也佔相當大的比例。根據許多資料顯示，移入居民居住的郊區失業率介於20至40%之間。高所得的居民集中在巴黎西部地區（尤其是第六區、第八區、第七區與第十六區），而收入較低的移入居民則多半居住在東部及北部地區（尤其是第十區、第十八區、第十九區與第二十區）。</string>
    <string name="Switzerland">瑞士經濟市場穩定且科技先進，於2011年瑞士就人均財富而言為世界上最富裕的國家（包括金融及非金融資產）。依國際匯率計算，瑞士為世界第19大經濟體；以購買力平價計算則為世界第39大經濟體；出口額及進口額分別居世界第20位及第18位。雖然瑞士公營事業的服務範圍相當廣泛，但瑞士的經濟自由度仍居歐洲首位。瑞士依國際匯率計算人均國內生產總值較西歐及中歐主要經濟體及日本為高；以購買力平價換算則居世界第8位。

世界經濟論壇發布的全球競爭力報告顯示瑞士為世界競爭力最強的國家，歐盟報告顯示瑞士的創新力表現為歐洲最佳。瑞士人均國內生產總值長期居歐洲前列。於2005年，瑞士家庭收入中位數為96,500瑞士法郎，瑞士經常收支佔國內生產總值比率亦居世界前列。


瑞士為許多跨國公司總部所在地，瑞士營業額最高的企業為維多、嘉能可、貢沃爾、托克、雀巢、諾華、羅氏、ABB、摩科瑞及德科，其他較著名瑞銀集團、蘇黎世金融服務集團、瑞士信貸集團、利樂包裝、百樂嘉利寶、瑞士再保險及史華曲集團。瑞士也是世界上最有影響力的經濟體之一。

製造業為瑞士最重要的產業，製造業以生產專業化學製品、藥品及醫療產品、科學精密測量儀器、樂器為主。主要出口產品包括化學製品（34%）、機械及電子設備（20.9%）、精密儀器及鐘錶（16.9%）。服務業為瑞士另一重要產業，包括銀行業、旅遊業、保險業及國際組織等。

瑞士全國就業人數約380萬人，瑞士就業市場較鄰國有彈性，失業率也相對較低，不過瑞士的失業率從2000年6月的1.7%上升至2009年的4.4%。瑞士外國移民人口於2004年約佔21.8%，約與澳大利亞相當。瑞士每工時生產總值居世界第17位，於2006年時為每小時27.44國際元。

瑞士為西方世界中私營部門較為發達且稅率較低的國家，為已開發國家中總稅率較低的國家。瑞士經商容易度在178個國家中排名第26位。瑞士於1990年代及2000年代初期面臨經濟成長停滯，歐盟協助瑞士經濟改革及整合。瑞士信貸集團指出瑞士僅有37%的居民擁有住宅所有權，比率為歐洲最低。於2007年，瑞士房屋及食物價格分別為歐盟25國平均的171%及145%，約為德國的113%及104%。

瑞士農業保護政策為瑞士自由貿易政策的少數例外，也導致食物價格較高。經濟合作與發展組織報告顯示瑞士市場自由度略低於部分歐盟國家，但瑞士國內購買力仍居世界前列。除農業外，歐洲國家與瑞士間的貿易壁壘相當少，瑞士也與世界各國簽訂自由貿易協定。瑞士為歐洲自由貿易聯盟成員國之一。</string>
    <string name="Ukraine">烏克蘭自然資源豐富。它不僅擁有大片肥沃的「黑鈣土帶」（占全世界「黑土帶」總面積的40%），而且還蘊藏著70餘種礦藏資源，如瀝青、無煙煤、鐵、錳、鉻、鈦、鉛、鋅、鋁、汞、鎳和一定量的天然氣和石油，頓巴斯是烏克蘭最大的煤田。已探明儲量為420億噸。克里沃羅格的鐵礦儲量為260億噸。

烏克蘭森林資源較為豐富，占全國領土面積的14%，跨越三個植被帶：森林沼澤帶、森林草原帶和草原帶。烏克蘭有自然保護區和天然國家公園23個（面積為77.19萬公頃），其中自然保護區14個，地球生物層保護區3個，天然國家公園6個。在克里木半島南部黑海沿岸約10公里的狹長地帶，具有獨特的自然景觀，落葉林與長綠的草地灌木叢並存。由於它優美的環境、溫和的氣候，使其成為世界著名旅遊度假聖地之一。主要樹種有：松樹、柞樹、雲杉、冷杉、椴樹、槭樹、白樺樹等。

烏克蘭約有3萬種低級和高級植物，植物資源豐富。其中，藻類植物約4000種；菌類和粘菌類植物15000種以上；苔蘚類植物1000多種，導管植物4523種。

烏克蘭的動物資源也極其豐富，包括鄰海（黑海、亞述海）領海水域在內，大約有44800種動物。根據動物分類，在烏克蘭，原生動物有1200種以上；腔腸動物有40種；櫛水母網動物1種；扁蟲類1299種；紐蟲動物門有33種；原始腔腸動物有1457種；鉤頭蟲動物有58種；環節動物門動物有400多種；節肢動物門動物有39146種；軟體動物門動物有369種；有觸手亞網動物33種；棘皮動物門動物14種；脊索動物門動物有694種。</string>
    <string name="todo">TODO</string>
</resources>